{"id":"2018_22","name":"","memoryVerse":"“但你耶和华是我四围的盾牌，是我的荣耀，又是叫我抬起头来的。”（诗篇3:3）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文","questions":[{"id":"2018_22_1","questionText":"1. 试于此处记下本周你怎样看到上帝行事。（如他怎样供应所需、回应祷告、安慰心灵、使人和好，或带领指引等等。）","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_2","questionText":"2. 在过去一周里，经文释义、讲课、小组分享或个人研习的哪些内容对你影响至深？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读撒母耳记下19-20\n大卫回去作王统治以色列时，面临艰难的决定。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"19:1-20:26"}],"questions":[{"id":"2018_22_3","questionText":"3. 描述大卫得知押沙龙的死讯时的反应。你如何评价约押给大卫的谏言？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_4","questionText":"4. 细心留意大卫返回耶路撒冷安顿下来时跟敌人和朋友的种种互动。你对大卫有了什么认识？关于大卫对上帝以及对他人的看法，你又有了怎样的认识？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_5","questionText":"5. 这段经文如何在你目前的处境中鼓励了你，或使你勇气大增？你会如何回应？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：阅读撒母耳记下21-22\n大卫寻求上帝的智慧，抗击敌人并颂赞上帝的仁慈。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"21:1-22:51"}],"questions":[{"id":"2018_22_6","questionText":"6. 大卫与基遍人的互动让你对罪、赔偿和上帝有了怎样的认识？（参阅约书亚记9:15。）","answer":"","quotes":[{"book":"约书亚记","verse":"9:15"}]},{"id":"2018_22_7","questionText":"7. 撒母耳记下22中的用语和意象，如何说明大卫与上帝的关系以及他对上帝的态度？哪些话描述了上帝对大卫的恩慈？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_8","questionText":"8. 当中哪些经节帮助你、鼓励你或启发你去敬拜上帝？为什么？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读撒母耳记下23\n大卫赞美上命恩慈地供应他，又使他的勇士能克敌制胜。","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"23:1-39"}],"questions":[{"id":"2018_22_9","questionText":"9. 大卫的遗言显明他对上帝在他生命中的作为有何了解？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_10","questionText":"10. 大卫的手下如何表现他们的勇气和对他的忠诚？在职场上、教会和家中，你如何展现牺牲的爱与忠诚？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_11","questionText":"11. 在撒母耳记下第22章里，大卫将他的胜利归功于上帝。在你看来，大卫各勇士的种种英勇事迹与撒母耳记下第22章二者之间有矛盾吗？你如何协调这二者呢？这两章经文（第22、23章）让你对得胜的基督徒生活有 了什么认识？","answer":"","quotes":[{"book":"撒母耳记下","verse":"22:1-51"},{"book":"撒母耳记下","verse":"222223:1-undefined"}]}]},"five":{"title":"第五天：阅读撒母耳记下24和历代志上21\n大卫调查人口，引致致命的瘟疫和高代价的献祭。","readVerse":[{"book":"历代志上","verse":"21:1-30"}],"questions":[{"id":"2018_22_12","questionText":"12. 大卫作人口普查，何以见得是犯罪？试写出他可能犯的罪。（参阅出埃及记30:12; 雅各书1:13-16或其他相关经文。）","answer":"","quotes":[{"book":"出埃及记","verse":"30:12"},{"book":"雅各书","verse":"1:13-16"}]},{"id":"2018_22_13","questionText":"13. 从上帝因调查人口一事所展现的惩罚和怜愐，你对他这两方面有什么认识？你曾如何经历上帝的惩罚和怜愐呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_22_14","questionText":"14. 大卫如何表达对上帝的敬畏？在你的文化里，你如何看见属上帝的人对上帝表达敬畏？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习撒母耳记下19-24","readVerse":[{"book":"撒母耳记下","verse":"19:1-24:25"}],"questions":[{"id":"2018_22_15","questionText":"15. 这个星期的研习如何影晌你怎样看家庭、教会、社区或国家里的合一？","answer":"","quotes":[]}]}}}